中國官媒稱貿易戰對中國有利，「感謝川普」

中國官媒稱貿易戰對中國有利，「感謝川普」

北京——中國官方媒體發布的影片感謝川普總統幫助中國變得更加強大。影片裡的川普擺出令人不快的姿勢，眉頭皺起，嘴巴張開。它還起了一個諷刺性的標題：「感謝川普，你真棒！」

隨著雙方貿易戰升級，中國新聞媒體基本上保持克制，沒有對川普做出人身攻擊。

但本週，國家廣播系統的英語分支機構中國環球電視網發布的一個新影片直接針對這位美國領導人，將他描繪成一個笨拙的人，間接推動了中國的利益。

然後，隨著它開始引起人們的注意，很快就從YouTube和中國的微部落格平台微博上撤下。

該影片反映了中國對價值數百億美元的中國商品（包括鋼鋁和各種科技產品）被徵收高達25%關稅的憤怒不斷升級。

「他們感受到他在國內日益走弱，並看到了施壓的機會，」倫敦國王學院(King’s College)中國政治教授凱瑞·布朗(Kerry Brown)說：

不過，布朗還說，這樣的批評可能會減弱，以免引起美國的強烈反彈。確實，中國的宣傳官員似乎改變了主意。

川普說關稅是減少美國對華貿易逆差的必要措施。但他的努力激怒了中國官員，導致北京方面的一系列報復行動，這引發了經濟增長放緩的擔憂。

中國新聞媒體受執政的共產黨嚴密控制，經常籠統地批評美國。但最近幾個月，評論者似乎更願意直接援引川普的名字，指責他做出誤導性言論，並採取「幼稚策略」。

這不是針對外國觀眾的中國環球電視網第一次向川普開火。8月初的一段影片描繪了川普坐在馬桶上。一個播音員形容，70多歲的川普「可以在凌晨五點坐在馬桶上，發一條推文讓你質疑他是否清醒」。

本週發布的影片是公眾輿論爭奪戰的最新一次開火。

在影片中，財經新聞主播成蕾向川普讀了一封冗長的致謝信。除此之外，成蕾還說，他幫助中國吸引了像特斯拉這樣的外國投資者，並鼓勵中國將更多資金投入半導體行業的研究。

這段長達三分鐘的影片嘲弄了川普管理著混亂的白宮，並奉行孤立主義的外交政策。成蕾還挖苦道，通過促使中國對美國產品徵收關稅，川普正在幫助改善公眾的健康。

「我代表醫生感謝你指出，我們需要擺脫像波本威士忌和培根這樣的美國商品，」成蕾說。

中國贏到癡左線

輸柒咗都要執返拃沙

On9

贏國又贏

阿Q精神

寧願食元素表

要做大嬴家

呢個樣

死雞撑飯蓋
全世界有眼睇邊個贏

咁你繼續贏啦

佢痴Q左線.jpg
侵侵多謝你就真

中國又贏 2025必勝

以為可以嚇疾美國佬 證明支拿已經冇得救

日本入侵中國, 屠殺無數中國人

毛澤東 都可以感謝日本侵華

咁家陣習總 感謝美國打鳩中共, 都合情合理

中國命令香港鎮政府也要跟隨黨的指示共同面對美國制裁。

呢個「感謝川普」的而且確係事實
近百年黎中國所謂嘅不惜一切"代價"
響統治者口中"代價"都係指老百姓嘅生活
無論十四億食薯仔都好
中南海就永遠好似肥仔金一樣唔會少條毛

但反而當"倉稟實而知禮節，衣食足而知榮辱"時間一到
因為人民覺醒而有更多需求時
最有危機又係中南海嘅統治者
所以經過卅年經濟發展之後
中國又係時候退翻去食薯仔階段
咁樣官媒又點可以唔要「感謝川普」?

已經開始講反話博人地真係會以為無用

啲官員邊有得輸 拎晒綠卡

屌你老母！你支那賣緊鴉片去美國喎！

有利就打耐啲，唔好縮